紅磡路牌疑現簡體字？ 網民嬲爆

明明冇過境，但揸揸吓車見到有簡體字路牌，會唔會當堂嚇一跳？近日有網民發現，紅磡有警告路牌出現簡體字，質疑政府「咁都搞得錯」？

社交專頁「福佳與林忌創作」於星期四（24日）上載圖片，圖中可見於紅磡暢運道近置富都會，有警告路牌的「檢」字，被標示為簡體字「检」。

相片一出，旋即引起網民熱議。有網民笑指，「睇唔明係咪唔會被檢控」、「個牌應該係假嘅」，又有人鬧爆政府「是是但但」，希望有關部門能盡快更正。

港豬理得你 殘體字未殘體字，最緊要個市繼續向上，唉唔講，要番工

d字體好撚核突

屌路牌都出殘體字

路牌係監獄做既，個個牌都有圖紙，無喇喇多咁個簡體牌，一定係有心

1823投訴有無用?

建議大家send email去投訴

有冇本土派去幫佢改翻？
定係又網上撐繁？

要打1823投訴先有用

投訴佢話發現假路牌, 叫佢搵人拆咗佢 官方正版唔可能出現殘體字

內部班人本身已經大陸人轉哂寫簡體字

屌你老母

有冇搞錯呀

依家香港路牌通常都係監獄做
亦都會有私人公司做

不過兩者都要跟足圖則同埋字體要求去做

又陰d陰d

而家咁玩法，遲下咪好似新加坡同大陸咁去公廁都要收錢

有冇人會走去噴撚左個字

算啦，連登又左又顯卡，有咩資格屌，香港文化係一定會仆街

秦城監獄？

就咁睇
我懷疑係置富都會自己/搵人整
因為政府近年出嘅牌唔係咁款
個格式差少少

犯整嘅

懲教工場阿sir死嫁

中英文字型都唔撚同（留意個「控」字同個「不」字）
政苦咁都收貨？

英文字型都仲話政府有轉過，中文字由電腦化開始就一直都係全真粗黑體，上世紀產物連簡體字都冇收錄，成個font變咗做Arial Unicode MS都冇人留意到？

所以我懷疑紅磡嗰塊唔係政府出品

唔似政府出 同埋黃埔果頭好似私家路黎...路牌係自己整

負評嘅寫開?

要屌就屌埋垃圾MTR
黎個大清算

改圖

巴打全家盲撚晒 要用咁大隻字先睇到？

又係到慢性去繁

咁呢個比支那人睇
唔係比香港人睇既
MTR又無錯

俾中國人睇有咩問題
寫正體佢哋會話睇唔明

又想偷雞

全面接軌

垃撚圾蝗體。

岩啦 叫東張西望聽晚報呢個啦

連登盲閪見唔鐘意就屌㗎啦

繁英版及簡英版梅花間竹放置

收皮啦屌你老母

是撚旦啦，斷鳩估啦

情景1. 慢慢改晒做d簡體字，大家習慣左，可以同內地接軌

情景2.比人發現同投訴，更換繁體字，出公數，內地生產商或與內地有關既生產商再贏，輸既只有香港人

政府d仆街最中意陰d陰d博d人習慣...真係正一生仔冇屎忽

全真粗黑體固定template點解會錯？
個牌唔係路政牌？港鐵自己既牌？

如果係路政出既路牌，應該係監獄出品，
早幾年監獄出品路牌英文字體錯晒，轉左用Arial，
但近年幾新出路牌又轉番Transport+全真粗黑，幾抵讚

大家冷靜，依我嘅推斷
簡體字嘅原因係因為唔係比香港人睇
香港人係唔會做呢樣野

1823投訴

部分小型路牌，可能已經外判俾廣告牌製作公司做。
似乎係強國（深圳之類）廣告牌製作公司做，但有掛一漏萬情形。

監躉唔識字又好似好正常

我都好相信係唔小心搞錯
但已經睇得出呢個唔小心
就睇得出政府內部有幾多大陸人

HyD 啲 works快啲入黎講下

有監工嫁麻，好地地有舊圖唔用，出張新圖做咩

咩呀
塊野呃人架
佢唔可以整真咪整個假嘅黎嚇人

要俾韓國人又要寫韓文?
要俾日本人又要寫日文?

有圖有正體中英文已經夠
支那人唔明, 拉9佢罰佢錢佢就明架啦

如果咁都唔駛屌
紅磡路牌佢都可以話比支那人睇

屌你老母咩 咁都得

深圳灣有無呢個牌？有機會係整比深圳灣用之後派錯？

你就係果個連登盲閪?

懲教工業開始變左做trading
好多野自己都做唔切，但又接黎做，之後判出去比人做，
咁我使鬼搵你做咩，我直接出去搵人做唔好？

政府唔係「是是但但」，係有意識咁慢慢潛而默化

支那人犯法你可以捉9佢罰佢錢
唔通成條街要殘體字寫不準隨處便溺去就支那人?
全世界係得香港咁ON9 都有人話冇問題

如果個紅磡路牌, 有另一個正體版梅花間竹放置
咁又係唔係冇問題?
佢可以話都係比支那人睇既

屌佢老母咩

無人睇過圖紙對返？？無心真係唔撚信

同埋呢 就算係驚大陸人睇唔明
都唔洗淨係出簡體 應該繁簡都出

你鍾意咪屌囉，唔正視問題

左得，顯卡又得，大媽優化都得，然後係呢度話屌你老母簡體字?

你為慳時間貪方便用左，同大陸話殘體字簡化完更易寫有咩分別?

連自己本身寫法都唔堅持，仲講乜撚野?

嘜

自己叫人算啦
跟住話人唔正視問題

正解
都唔明做咩要諗大佬狗先

好，當我on9自相矛盾，咁你覺得我講嘅啱唔啱先?

聽講當年電腦化嘅時候 電腦仲未有Transport字體
所以就用咗Arial Narrow嘅字體 之後就用Helvetica
Helvetica就唔同Arial字體嘅 不過大家就相似
以家就開始用返Transport字體 始終可讀較高
Arial Narrow

Helvetica

Transport

如果係私家路嘅 有可能會係搵私人公司做牌
公家牌有曬法例要求同規定
但係無理由 check都唔check就裝上去